傳真社：台山核電站再爆零件品質肥佬 恐難抵高壓引致核洩漏

公里的台山核電站再被傳媒揭發懷疑零件出現品質問題。傳真社（FactWire）報道，台山核電站繼反應堆壓力容器頂蓋和除氧器外，將於明年上半年投產的2號機組，其蒸汽發生器頂蓋亦被驗出碳含量超標，與反應堆壓力容器一樣可能因未能承受高壓而破裂，導致核幅射洩漏。

傳真社報告引述法國核安全局文件稱，零件供應商法國阿海琺（AREVA）集團進行產品檢測時，發現台山核電站有承壓組件不合格，其中2號機組的蒸汽發生器頂蓋碳含量達0.302%，超過建造標準要求的0.22%。

根據台山核電站合營公司法國電力公司向法國核安全局呈交的「大型鍛件測試模型MOPPEC」報告，公司承認用於蒸汽發生器頂蓋圓餅形鋼材碳含量超標，導致機械韌性有偏差。法國核安全局的核承壓設備部總監亦表明，台山核電站除了2號機組之外，其他運作中的核反應堆蒸汽發生器頂蓋碳含量超標的風險也相當高。

蒸汽發生器是鋼製的核電站承壓鍛件，屬核安全設備之一，作用是透過將水轉化成高壓蒸汽，運作時要承受攝氏320℃高溫及155倍大氣壓力。蒸汽發生器一旦破裂，會直接影響主迴路冷卻水供應，令反應堆芯過熱熔化，導致洩漏核輻射。今次出問題台山核電站2號機組共有4個蒸汽發生器頂蓋，其中兩個由AREVA委託日本製鋼所製造，再由上海電氣核電設備有限公司組裝；另外兩個則由東方電氣（廣州）重型機器有限公司組裝，但未有相關製造商資料。

傳真社曾就蒸汽發生器碳含量超標的安全問題，向中國廣核集團等多間相關公司查詢，但一直都未獲回覆。

覺得factwire有料的話
懇請捐助佢哋

已捐500

幫推

一爆走都冇得走

等死

支製劣貨係咁上下啦